我係醫護 請大家唔好再俾口罩我哋

所有優先俾口罩醫護嘅人 你哋係好心做緊壞事
你哋係助長緊呢個貼錢貼資源返工嘅風氣
你哋係幫緊醫管局以至政府去解決緊呢個100%係佢哋責任嘅政治危機

我相信好多同行都陸續收到email話要限口罩ppe等等用量
但我要釐清一樣嘢 一間公司最基本責任係要提供足夠保護措施俾員工
如果佢連基本嘅裝備都提供唔到 而你仲幫佢頂 呢啲唔係叫偉大 係叫愚昧
如果我部門冇我fit test嗰隻口罩/ppe/face shield 我係一撚定會坐係到咩都唔做

有人可能仲會擔心咁做嘅後果
咁你慢慢擔心 希望到時你仲有命返呢份工

講得好

明白

唔需要我哋幫人補鑊

最緊要係你地真係可以按章工作
真係唔好揾命博

啱

agger, 有份罷工

推

公司無足夠既裝備比僱員，員工咪唔撚做野囉。邊有人為左返工要倒貼

pish this

Proof

講得好
利申 醫護

萬事小心呀你

收到 我哋要將個波拋番比政府

所以放工戴住一個走 拎多個聽日返工搭車戴 洗乜同ha慳

收到

pish

屌 一早就應該咁啦
民間d 貨又未必係醫療級
之後醫管局就俾d 唔係醫療級口罩前線用
佢個stock 條數又靚仔，又可以lam共 講呢d罩係中國打救你地香港醫護

聽到知道

接章工作
無哂PPE同口罩就唔好入房

唔好攞條命同呢個垃圾政府玩
除非你地唔返工 否則就要接受捐口罩

最忌貼錢返工, 醫院冇得提供咪停工囉

721831

好

同意啊

明白，推俾大家睇

完全係啦

正皮

Agger

收到

但真係好想做啲嘢幫你地

Pish

岩
利申fa

駁唔到

停工好合理

聽講呢排個N95 fit test因為橫掂1870+冇貨就要你1860 test到得為止

推比其他人睇

真

Exact7ly

推 憑咩要香港人幫政府、醫管局執屎

你唔好拎返工用咪得囉

其實岩
貼錢打工咩

正解 冇安全既工作環境係唔應該番工

真
政府唔做野 要市民去倒貼？憑咩？
俾政府睇死我們太好心

Push

阿澤重送口罩俾醫護

啱，民間捐俾醫護係助攻緊呢個政府唔理醫護生活
你攞光環，累死醫護

推
唔好貼錢返工，唔好再推醫護去死

怪就怪你班友假封關、假檢疫，明知完全冇撚用阻止社區爆發嘅，然後跪低冇裝備仲返工俾人清算，再賣埋條命醫播毒支那人，成班柒頭仲話冇醫護罷工就爭取唔到假封關，睇過？呢兩日咪照爆發，爭取咗啲咩？

得罪講句，抵撚死架，我係對家笑撚到仆街，你死你事，自己投降幫我冒死返工咁撚弱智都有，咁撚垃圾又廢又好恰，唔恰你恰邊個？

仲有啲柒頭喺到賣慘，冇裝繼續返工唔罷工唔辭職，你呢啲叫責任感？你揀咗錢咋嘛，唔捨得份糧囉，睇死你都冇心醫啲支那人啦，但有錢冇命洗就咪撚後悔，條路自己揀仆街唔好喊

支持手足

你仲未死？

推依個

但唔想你地出事

721

我明，即係依家黃絲出錢出力幫政府維穏，即係幫凶，不過係班大愛左膠唔明

同意

推俾左彩睇

捐比醫護放工用

啱 推

push

啱，推
記住最緊要留返條命，災後重建都要靠醫護

未必既
第一:呢個明明就係政府要面對既危機，但係被社會力量解決。一間公營機構出現既危機，政府懶理，民間義助，突顯政府既無能，更加比社會認識到原來冇左港共政府既社會都仲可以運作。
第二:承上點，呢次係一個好機會聯合藍黃，特別係淺藍中產陣營，紅絲就應該冇救，你地可以諗下個社會長期分開兩個陣營都唔係路，所以文宣方面應該要把握呢次機會。
第三: 人命關天，社區爆發已經成為事實，唔可以好似上次咁有大量醫護手足罷工，因為確診人數一定大增，好難再組織一次行動

不過支持醫護手足決定，加油!

岩！

而家香港真係痴晒線

比啲19 level 1 masks 逼佢地上戰場
今朝屌到呢家
啲人重係唔明

可摸以去勞記告醫管局？咁樣搵命博真係太痴綫

突破盲腸

醫護人員無白色PPE防護衣著，應該要拒絕執行任務。

提供安全工作環境和裝備是僱主的責任。

死左只會變銅像。為左林鄭而死，對唔住愛你們嘅人，更對唔住自己。

態度正確

我好心幫你地，你地咁串做咩？屌你全家啦！

好野就比黑警 支持仲醫護

講撚咗好耐咪自發幫醫護入境前線揾裝，講撚咗好耐哩個係政府嘅責任冇裝大條道理唔做

次次都講都俾一大班道德高地撚屌我話我放棄前線

啱
支持

我係護士 果啲咩醫護優先我都無攞 就算真係攞我都係俾屋企人

比你放工用要唔要?

其實我哋都係攞畀屋企人

啱呀

捐口罩係幫緊個政府解決緊個政冶問題

唔想你地出事
你捐啲咩裝備人上戰場呀
Level 1 masks? 你節省少少啦

行動po
【絕地反擊－完全封關】214死線 215圍堵診所行動！

老細：共度時艱 開源節流
左膠：我幫你出糧！你繼續做！
有咩分別

之前阿布泰賣口罩醫護入境優先,又有成班虛偽黃絲免費派
真係成班都傻嘅

萬事小心，支持

agger

要比就比防護衣
口罩基本提供都無
就收檔啦間醫院

G持

想幫就加入/組成工會 要全面罷工

Well said

跟足勞工法例,按章工作
冇裝備就唔出房唔做嘢

出咩事啊

up

你哋要小心

6.僱主須確保僱員的安全及健康
(1)每名僱主均須在合理地切實可行範圍內，確保其所有在工作中的僱員的安全及健康。
(2)僱主沒有遵守第(1)款的情況，包括(但不限於)下述各項 ——
(a)沒有提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的作業裝置及工作系統；
(b)沒有作出有關的安排，以在合理地切實可行範圍內確保在使用、處理、貯存或運載作業裝置或物質方面是安全和不會危害健康的；
(c)沒有提供所需的資料、指導、訓練及監督，以在合理地切實可行範圍內確保其在工作中的僱員的安全及健康；
(d)對於任何由僱主控制的工作地點 ——
(i)沒有維持該工作地點處於在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的情況；或
(ii)沒有提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的進出該工作地點的途徑；
(e)沒有為其僱員提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的工作環境。
(3)任何僱主沒有遵守第(1)款，即屬犯罪，一經定罪，可處罰款$200,000。
(4)任何僱主如蓄意地沒有遵守第(1)款或明知而沒有遵守第(1)款或罔顧後果地沒有遵守第(1)款，即屬犯罪，一經定罪，可處罰款$200,000及監禁6個月。

好唔想你地中招賠埋條命比個特衰正苦

賣啲19口罩叫人上戰場
係咪痴線架

地盤佬冇安全帶都唔會開工啦
醫護冇PPE係HA要解決既問題醫護一定要保護自己啊

推 辛苦了

俾HA 姐係做幫兇

唔好捐俾佢地前線用。。佢地用左有咩事 就會俾Ha賴哂落員工度 保險仲可能唔賠

思路清晰
表達簡潔
推

你咁串？中招啦仆街

啱呀屌

show 張證出黎先講啦

啱呀 其實派口罩都係
雖然明白大家係睇唔過眼
但個政府更可以老撚逢乜都唔做

咩都左膠，你有無獨立思考嫁？

totally correct

認同！！

屌政府繼續食花生

你咩都無做過當然認同啦垃圾，你做過咩幫香港呀？

你可以袋起出街先用，你唔洗show出黎俾公司

同意!

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

按章工作
有裝先做

同意。就係擔心傻傻地嘅無裝都頂硬上

醫護加油

推 要推

根本就係

咁咪抵死囉

你咩都無做過就收聲啦垃圾，你做過咩幫香港呀？

絶對同意

btw你個名

冇錯，提供口罩畀醫護人員，根本係院方責任

岩呀屌

真心支持

認同
不過唔好開宗明義捐/賣俾醫護就可以，照攞/買但就留來非工時用。一句講哂，總之返工就一撚定用醫管局資源，自己有咁又點？私人購置嘅就梗係私人時間用，仲要貼你個仆街醫管局？DKLM啦

地盤佬錫身會冇飯食 你唔做 大把人做 大把人爬高有安全帶都費事用。。因為真係好多大陸人做呢d唔使用知識工作
冇得同醫護比。。

係

垃圾，又justify自己咩都唔做

同意
邊有人要貼錢返工

唔好幫政府負佢地嘅責任！

收到 明白了

民間捐物資=縱容緊政府整死醫護

你返工有條仆街乜撚都唔做，自己本份都完全唔理
然後你幫佢做晒
你估佢會多謝你，會受你愛與和平感動做返本份？
錯！
佢只會更加乜都老馮唔做
因為你係感化唔到仆街

收手啦，唔好再捐，你害死緊人

咩醫護？影證件？

Agger
留返俾手足

真呀 推

講得好！

垃圾，同意完就咩都唔做，繼續搶資源，死港蝗

true

同意!

唔會畀嫁啦，佢根本扮醫護，justify自己咩都唔做

認同

又啱

冇錯
懲教署日夜趕工，一個月生產成百幾萬個
點解醫管局可以冇口罩？

無理由帶錢返工

agree

岩呀 你今日俾到 咁聽日點算 咁後日點算 你唔知今次要拖到幾耐

唔通要長期支援半年或以上 ?

呢個明明係一個好簡單既職場問題

支持，係啲on9仔成日喺到打飛機話民間點點點勁，唔使政府都得。明明班on9仔係喺到幫政府執屎，助長緊政府唔撚做嘢嘅風氣。講咗咁多個月攬炒都唔撚識嘅。

同意果D全新自私垃圾笑死

好多人捐個膠兜比消防
叫佢地衝入去救三級大火
害撚死人

又唔係唔洗交稅，點解要做埋政府嗰分？

認同啊

雇主有責任要提供足夠保護裝備予員工

無裝唔番工，就係禁簡單

醫護就算有人俾咗你哋都唔好戴返工
按章工作
佢俾唔到足夠嘅資源就返唔到，仲危害其他病人
政府啲屎自己政府自己㧾返

Agree

明白 識做了

同意！

係喎

有咩理由要你地慳住用

好簡單，無裝備未唔開工啦，換轉警曱你試下唔比枝槍佢，佢會唔會夠膽開工呀

你咁on9...又送醫護去死，仲要justify自己

返工千祈唔好用非HA物資，出事只會賴番落你度

因為我地係香港人，咁都唔明返大陸啦廢人

岩

無錯，無罩無保護衣就唔好返工

岩
辛苦你地

明白哂

畀口罩醫院 醫管局大條道理叫醫護做野

有道理
抗疫前綫無抗疫裝備，唔通揾條命去抗?

Support

信唔信自己決定啦，上個網又要俾埋証件你睇咩

用哂口罩唔好返工知唔知

連登真係垃圾集中力，叫人唔好捐口罩，你地全部都去死啦

AGREE， 無足夠保命裝備唔開工，但返工 態度岩

不能同意更多

block咗佢十世

我都覺得係 垃圾政府有咩做唔出
唔好唔記得當時沙士中咗招嘅醫護
到而家都冇賠償喎

正確

冇裝咁保護好前線

醫護，辛苦你地啦！冇裝唔好返！
到時自己感染再傳比另一個人仲衰

連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦連登真係垃圾集中地，叫人唔好捐口罩畀醫護，你地全部都去死啦

推呢個
唔安全就等佢畀到安全裝備你先好做

支持！
唔通警蛆無TG
市民自發籌錢買！？
性質係一撚樣！

呢個推

另外，你用自己野中咗招
HA 大條道理唔賠俾你
佢會話你自備嘅唔fit for duty
所以自己野唔好攞黎做野用

屌，終於有醫護咁講

正確&支持！

連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口連登仔個腦生草，推醫護去死仲要咁多藉口

你成個post都係度執人留言 冇咩意思

有諗法既大聲講出黎

一直覺得醫護冇口罩就唔應該再做，救護都係

puah

我既諗法，就係政府唔做，民間要做似你地咁自私咩廢人

大家只係幫緊條賊婆林奠執屎。等醫護慢性自殺。佢又俾自己道德綑綁

你地呢種低等香港人，真係好噁心....搞到我都唔敢話自己香港人

同意
利申 九龍西

推 啲大愛左膠有時真係好心做壞事

救護車運返啲大陸人去深圳灣關口 等大陸接返

知道

其實捐口罩都係因為擔心醫護比人道德勒索而頂硬上
如果冇裝 記住千奇唔好勉強自己
支持醫護一切決定

仲要突顯?你幫左佢,政府藍絲林鄭大條道理話自己做得好,領導香港抗疫成功呀
趁呢隻病殺到,保護自己人好過

就係政府無口罩防護用品供應醫護先罷工
我淨係知係咁

推，樓主都要小心啲，sorry按錯左負皮

Pusg

用民間捐贈物資出事邊個負責？

講得好，就算有人俾都自己放工用，

依家醫護無罷工 政府做唔到野
依家就推個波比熱心市民道德綁架佢地
等啲醫護無借口唔返工 汁政府屎

冇罩 咪唔番工
記住你果條都係命

你就係嗰個打飛機on9仔，醫護唔夠防護裝備佢哋會名正言順唔做嘢去保護自己。呢樣先係真理，先係正確。你哋班垃圾平民百姓送又送啲lv1垃圾口罩俾佢哋，咁佢哋係咪叫有裝？係咪要迫住做？

合理懷疑你一係就左膠大愛撚，好快啲去武漢幫啲支那人，二就係垃圾港豬，唔理個香港政府發生緊乜事，真正應該全世界罷工就唔撚做，送啲垃圾口罩俾醫護就係你哋嘅贖罪券。令自己無咁大罪責，但係最仆街就係你呢啲人。唔屌唔撚鬆化

同事記住冇ppe/mask唔好入ward
啲人捐係好 但要check清楚符唔符合standard

市民你地有多餘捐俾公公婆婆先
就算你地捐俾HA最尾可能都唔係落入我地手
去咗高層/總部only
唔好益班自私友

好有道理！
csi啲口罩俾醫護，我唔信會唔夠

Plz verified yourself

睇到d狗既裝備，就知政府資源點分配啦

推比佢睇

推啊
重要

支持！！！！

推pls

Mak大隻屎眼啦左膠們

推呢個
醫管局無口罩仲想人返咩工

講得岩

啱 冇口罩提兵咪唔番工
利申醫護

仲打緊幾隻字諗住討論下
睇黎都冇咁既空間 完

Btw 行到黎2月 我諗好多手足都開始痴痴地 無力感冇錯係令人崩潰
但如果將無力感轉變左爲怒火去指責就令人有d擔心

Push push

唔好好心做壞事，唔夠資源全部都係港共錯

唔夠裝備就唔好開工，按章工作

Tui

推到所有醫護睇到

出面派口罩既都唔好再派

如果真係唔夠資源，我會屌柒佢。
但依家唔係，黑警就全幅保護齊晒，醫護就缺，明顯有人專登咁做

pushhhhhhh

Well said 所以之前個啲咩
省翻啲口罩俾醫護
真係膠都廢時派

香港人永遠都係唔敢 唔明白
浴火重生

港共就係唔撚驚你
你係一定要攬炒先得

俾我返工放工路上用冇問題
但我一定唔會攞黎返緊工時用
因為根據OSH 僱主係有責任提供合適既個人保護裝備俾僱員
冇裝備 我就日日返到醫院坐 夠鐘收工囉

利申 醫護

但真係好擔心你哋

無錯

民間只有一樣嘢應該要做，就係全民罷工，罷免埋個政府呀on9仔。應做嘅唔去做，喺到幫政府執屎，你係咪幫777奶開閪？

支持你地一切決定

唔送頭

咪就係 自己口罩自己用

咁又喺
到時話番你哋轉頭 有人捐都唔用

同意！！

啱，我寧願爆鑊全社會攬炒，根本攪成咁就係香港人共孽

收到，捐醫管局

愛回家收視逼近30點
tvb 戰線告急

㩒入美聯做task

【打殘TVB不手軟】今日洗版精選 - 美聯物業，請討論替代品 (11 Feb)

香港獨立，唯一出路

冇分別

正解

所以應該係捐比醫管局，等香港公營醫療系統有罩用

做銀行，home office點罷工？

甴近平

曱近平

無口罩就即罷
唔可以俾仆街政權用道德要脅
用病人性命嚟迫醫護冒險
係恐怖份子嘅行為

我哋巿民口罩都唔夠
捐口罩即係畀贖金

我做過啲咩駛唔駛向你滙報？

啱！
支持

講得好
希望大家都有呢種意志

Real 點解政府咁闊路懶理
都係因為佢知私人市場一定有人出黎幫手

根本該如此

你啱

繼續捐，陳局長訓著都笑醒

岩啊 當病人人質呀?

完正確

完全正確

其實比醫護係比佢地放工/屋企人用，識好多醫護屋企係一盒口罩都冇

同意 唔好再捐口罩俾HA
買口罩同裝備係HA 既責任

支持，
根本無需要處理政府爛攤子

送俾你哋返工就不了，係送俾你地平時喺街用嘅ok？

依家係藍醫護先求緊罩
黃果D 係好想快D用晒政府果D

岩呀，應該醫管局比口罩護士

冇就辭職或者罷工

支持無罩就唔做
黑警無槍都唔去捉賊
消防無滅火筒一樣

樓主pin呢個！！！

一語中的，推

啱呀，罷工打頭陣，送返少少俾呢行都應份

推 無裝點做

捐你老闆啊捐醫營局保障唔到自己員工安全就應該問責落台，仲等市民捐？咁大家平時啲稅用黎做咩？如果真係要市民捐，就唔該香港政府將所有資產變曬做美金，之後就全香港人一人一份，然後解散政府，到時要我捐口罩我就無咁多野講

推！冇就唔應該番工 自己既裝備唔合標準 到時出事邊個賠

真
唔好幫HA補獲
食住花生睇佢奶野就夠
口罩有多就俾公公婆婆

利申公立醫院RN

完全認同

講得岩，邊有人貼錢番工

岩 唔洗幫佢執手尾

是 唔好做埋港共嗰份

我係醫護我贊同
同樣地同事唔應該同佢節省
Supply 係佢地的責任

咁賣比醫管局

岩 推

講得好,希望D人明白,唔好盲目捐

Exac7ly

記得用公司提供既安全用品，如果唔係到時中左招，
佢可以唔認數，sars時已經有醫護試過

agger
呢單野HA 責無旁貸喇掛

講得好，之前唔繼續罷工=醫管局唔夠裝備都無問題。真係唔好再捐俾醫管局了

支持
感謝醫護

拿醫護人員做磨心？
Have you 瞓醒？
我哋示威咗半年，政府有冇理過警暴？
你覺得連我哋都唔略盡綿力，政府就會回心轉意，幫醫護？
粗口就唔講啦，自己撚撚啦。

揣帛金比你老母

收到！

撥亂反正

Pls pin this

On9 依個係政府既責任黎

我朋友都訂咗批靚少少既比醫護優先買，學生哥做唔到啲咩唯有確保佢地屋企起碼夠口罩用，放工唔使排隊撲口罩

講得好 推

戴自己口罩中招邊個揹鍋
冇口罩咪唔做野囉

最仆街係佢攞啲靚貨俾隔離狗公司都唔俾自己下屬 仲要道德綁架人 要人幫佢賣命真係on99
命就得1條 錢就搵唔曬 希望醫護為自己考慮

成件事好撚7

True, 應該由得佢爆煲

按章工作！
僱主唔保障員工安全
員工為乜保障公司效率
根本唔只醫護，全香港打工仔都係

pish 益撚咗政苦

完全係
唔好叫我哋咩睇大局
負責睇大局班友唔睇大局
我哋仲睇咩大局？

721 831 101 114 1111

agree!

啱
同有無聽過返工唔戴HA提供嘅口罩
戴自伙野
出事保險唔包？

下？唔識中文？唔做嘢咪係罷工囉撚屌。你做邊間？冥通銀行？

推

我仲有堆P100
之後危急時再比醫護
NOT TODAY

如果真係冇晒防護裝備更加大條道理可以罷工

Push!!!

冇防疫裝備唔上病房
利申前線condom仔

識玩梗係番工用q晒佢d口罩再集體辭職，咁就無仇報。

醫療級呢個係重點

希望樓主早日入dirty team..

講得好好 唔好再幫港共補獲 呢個政權都無為過香港人做野
支持醫護既行動

如果今次咁都比醫管局捱得過
佢下次都只會照辦煮碗
根本無防護裝備就絕對不能貼錢返工賣命
而家各部門出哂指引限你口罩跟本已經係消費緊醫護嘅生命同提高病人風險

你問我爆煲點算？
醫院會唔會開唔到？
咪傻啦
而家果30000隻狗有無話無口罩用有無話要每日限用幾多啊？

推，辛苦晒各位醫護

你賣人地就要架咩

根本應該由佢爆煲

721 831 101 1111 1112 1117 1118

正確思路

支持前線醫護決定！

講得好，支持

成日好心做壞事，明明係政府錯
但係成日有啲人懶好人做好事
俾CCTVB睇到又報導扭曲成件事
然後政府又當市民或者其他員工無料到
搞到成個focus錯嗮

十分認同 我都有諗過助長呢個問題
不過同時大家都好擔心醫護就真既

100%支持！！！

真 唔好幫埋政府做佢要做既野

唔做野咪難啲中囉
想推佢地去死？

駁唔到，推呢個

冇錯

前線已失控，向記者擲燃燒彈

呢個po留意到你
收皮啦五毛

唔講唔知

唔會

只留急症ICU medical
所有專科OPD Allied health 乜乜柒柒cut 撚哂佢
護士自己換片
果度可能只係50%人
口罩即刻夠用

根本真正緊急嘅服務好少

重點呀屌
Push

cant agger more

有道理！推俾送口罩俾醫護嘅人睇到！

講得非常好

你係傻定弱智
呀公要夾，條友收完錢唔做野，你要自己出錢做返仲要好自豪？你哩啲叫傻，唔係香港人

應該叫工會出聲 , 而唔係連登開 post

ok 唔俾

Understood

按章工作
同埋最緊要既係
佢比咩質素既裝備
就自己衡量做咩風險既工作

支持你哋！

講真我覺得捐口罩就算你想咁樣做都好困難
除非你捐過嚟嗰啲口罩已經做晒測試
唔係醫管局根本就唔能夠用呢啲五花八門口罩
員工自己戴口罩都唔可行
因為保險一定唔包

抵死啦今次
用最少嘅錢做到最多嘅嘢
醫管局唔係好自豪嘅咩
無出大錯呢個制度就會一直運行
到時病房有碌架床
爆滿率200%
一間病房有100張床
不是夢

關鬼事咩

口罩就話比到你姐，PPE/臉罩普通人點比你地

支持

絕對正確!

推

責任不在你身上 點解要自己攬晒上身

你可以照拎黎平時出街用
無人話過要返工用，同埋好誠實咁話俾人聽你好夠口罩用架

真！公司應該要負責

又講得幾好wo

Push!

講得好
政府不作為冇可能要民間幫佢埋單

求你地唔齊裝唔好返工呀

我地可以草定基金俾真係無工返既醫護好過
或者轉去診所

推 有道理
係都要HA俾錢買啦屌

林病：咁多人捐口罩比醫護 CSI可以留返比

我係葉子祈（真人）之落唔到區嘅區議員

今朝瞓醒（未dead)，中国武漢肺炎仲係到毒害住香港每一位市民。撲口罩都撲極都唔到，好彩之前同組織整咗酒精搓手液。叫做可以派俾啲街坊消毒下咁。

我做個區有條好方便嘅天橋，接通屋苑同港鐵商場。以公眾地方嚟講，人流最多都係嗰個位。天寒地凍，要街坊們特登落嚟地鐵站嘅街站都唔係咁好意思。

其實喺參選嗰時，我派傳單都好難派。因為管理公司連天橋哩個公眾地方位，都會嚟趕走我，好彩街坊們撐場，先可以頂多一兩分鐘。

到而家正式成為區議員，當然希望可以以居民方便為前提，為佢哋提供服務。所以我電郵左申請去管理處，希望可以有一次性活動安排。始終都唔想做壞規矩嘅。但而家最新嘅回覆就係：酒精可以捐俾佢管理處同業委會派，而我本人繼續唔畀入去屋苑。

我出雞居民出豉油，但主席話要食咗我隻雞先。

我係葉子祈，西貢區議員。我叫你地叫我Brandon。

多謝各位街坊支持，又send email，又打電話。多謝你地！

無裝咪可以更加大條道理按章工作

大家幫幫忙啦

港共死都要死掂條數

有乜理由狗都多裝過醫護架

有啲道理
總之多謝你哋

啱呀 無裝點做呀

條友五毛嚟

又唔洗咁惡既

無能政府無咗你我地會過得更好

岩呀

絕對認同！

仲要當你睇到果班黑警有咁嘅保護衣，
就睇到個政府點樣分級別對待！

可以推

樓主加油

推

太遲啦
其實醫護，or even 市民本來都唔應該要自己班口罩，市民就算要自己買都唔應該咁嘅地步，但問題係港共軟皮蛇玩無賴，而病毒唔會等人，結果做成今日田地，無錯就係變相鼓勵歪風

同意，你話唔返工無飯開我地大撚把人去黃店買飯卷

sor呀大家 回錯po自

支持按章工作

有嘅派比公會得唔得
唔信啲藍絲大愛醫護

p

pppp

知道

你地私伙口罩就唔好戴返工啦
其實我地賣口罩同你地按章工作係無衝突架
你地可以唔買
買咗可以唔戴返工
醫院俾唔到足夠裝備係事實你地唔需要貼錢返工
所以最緊要係你地點做囉

完全同意

其實係唔想你地做香港女兒

樓主pin呢個啦

Agree!

概念正確，幫手推下

屌sor，慣咗不推文，補返個推先

支持無PPE要停工

psuh

唔好幫醫管局續命

正確 推

發夢聽到其實僱主唔能夠係佢合理可以做到既範圍裡面提供安全工作環境（包括提供防具）俾員工已經係犯法 當然點樣定義合理就視乎情況（個官有幾紅而定）

好啱

冇罩就停工 職安健呀

支持 同意 加油 香港人撐你地

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

講到封關係醫護責任咁，你係罷工期間做過d咩？幫手開花文宣定做鍵戰？你唔屌政府走去屌同路人？

明白，我好尊敬罷工既每一位，但當有一半人都選擇復工，我地又可以點做呢？

你又啱喎。咁基本既嘢，醫管局都俾唔到我地。
冇罩冇裝備，我地咪坐低唔撚做囉

利申 醫護 有罷工

Sorry, 從來冇打算比（亦冇本事比），冇裝備仲番工送頭呢d on9行為點解要支持

講得好！咁多CSI口罩，popo多到拎去派，前線嘅醫護反而要自己買？有冇搞撚錯！

扮唔扮我唔知啦，但真係有啲推卸責任
事實係有一堆人唔夠裝都照上
關咩賣唔賣口罩事
要按章工作嘅就算自己買咗好多口罩都無阻佢地按章工作架
唔係將個波推俾賣口罩嘅人到囉

我係醫護
我非常同意
唔好捐俾我哋
無裝乜都唔做

宜家係好多人主動捐口罩俾HA

唔係罷工 係返工 無ppe 入唔到病房

唔好再比罩HA啦

推
有諗過不過自己唔係醫護唔敢亂講

無撚有錯，等佢哋番工時間排隊買就啱啦

推！
醫管局先係要出手解決問題既主角

精準

支持醫護任何決定

係呀 因為1870+係特別size

的確係,
啲人幫政府維穩,
有口罩就走去派廢老,
佢地一邊用你啲口罩,
一邊笑鳩你應該俾黑狗咬,
你地有剩情願俾屌你嘅廢老,
都唔俾手足,
真係唔知咩邏輯?

講左我心聲
唔好再捐口罩比醫護
我要左，都唔會用黎返工
醫管局絕對有責任提供保護衣物比我地
比唔到，唔該佢同7婆慢慢傾
唔封關
根本醫療用品使用率係追唔上武漢肺炎病既傳染速度
條數唔係要我地活生生既人命去填
要填，要7婆填，要佢成班奶錢既人去填

唔夠PPE就唔好返工，提供PPE係僱主的天職!

停手啦 救醫護

急救都識第一句係現場環境安全
因為多一個人受傷就多一個人要救
醫護冇PPE就請唔好翻工
香港唔洗你地逞英雄
一個人都唔可以死

冇裝備 唔駛做野

痛心地推一推 :(

睇晒大家啲comment
先醒起我打漏咗一樣嘢
其實係想同各位同業講
希望你哋唔好貼錢貼裝備返工
冇足夠保護就要企硬唔做相關工作
罷工增加佢管治成本我哋已經失敗咗
希望大家唔好幫佢減低管治成本

另外各位話想俾我哋屋企人同自用
的確係要講返句多謝
不過阿叔就放工戴個走 再攞個第朝用

呢樣嘢係好多人都無睇到...

終於有正常人

無裝咪唔做，試下黑警無裝睇下佢哋會點.

用私伙PPE
有咩事 顧主仲可以賴番你
責任邊個TAKE...
出事衰d claim你都仲得

其實真係無裝，唔夠資源
就大不了再罷過。

無錯！

攬炒不是口號，竟然政府班唔到口罩，咪全城大爆發，到時就被罷工被停市，醫療真崩潰

推 唔可以再咁大愛

如果政府想死 咁咪一齊炒囉

最夠多咪死

如果死一定搵30000黑警同高官一齊死

好岩聽
我唔信班藍醫夠膽全裸入dirty team

有道理

講得啱，冇足夠裝備不宜上班

岩，唔可以縱容無良僱主

呢個係顧主責任
無論醫護定清潔工
無口罩提供咪唔好開工囉
顧主買唔到咪屌鳩政府囉
唔應該係大眾市民幫顧主以至政府善後

拎到嘅自己用, 唔好貼錢打工, 確保工作環境安全係僱主責任

講得好！可以比醫院人員私人用，但不用幫人抆屎！

無撚錯！

加油ching！

take care 手足

警察自備槍械返工

正確思維

梗係問政府攞，政府冇咪唔番工，到時睇下政府比popo定比你地
點會要市民幫手架

岩。

豬持

好有道理

講得好！請繼續加油，冇裝備就唔好開工

Bring your own mask

捐就照捐，醫護照樣每日拎個公家既咪得

所以罷工未

咁你收工先用囉，你d 時間比晒個仆街醫管局，冇時間去撲口罩嘛，有時間都要休息

岩呀
要俾醫護都俾咗有罷過工既醫護先

push
但係唔該你地都要保住自己條命

岩 無理由要幫個垃圾政苦抆屎

加油！支持做你哋認為對的事！

最嬲係黑警就咁多裝 醫護就要慳住用 咩世界

岩，無貨就大條道理停工

按章工作

講得好
醫管局同政府有責任提供足夠安全裝備俾員工
佢地有責任去搵
仲有一樣野
醫管局員工工作時用私人口罩保護裝備而不幸中wars
醫管局保險係唔包

各位有心幫手俾救護員或者其他人
同埋組織其他行業罷工

支持！

就算我中左 你地坐哂係到我都唔會怪你地 無理由要你地送頭式工作

True

一句, 靜靜雞唔該

Ok
但好擔心你哋
希望有咩事可以幫到你哋

一陣D口罩有問題或做工唔好
接觸到有武漢病毒的患者就會相當危險

幫推

岩，唔好好心做壞事，送/派口罩前諗多少少，做既目的係做乜撚野

講得好啱！大家心痛醫護手足，反而出現咗盲點。無錯，我哋應該同醫護手足一齊向醫管局同政府施壓，而唔係幫班不負責任嘅仆街解決屬於佢哋嘅問題！

識做 冇物資想工作都唔得啦

好心做壞事
幫林奠拆彈
送埋俾廢老民建聯鐵票
仲要俾人鬧
大家M底？

捐俾醫護放工用不如留番幫啲更有需要既人？
政府外判清潔工一個月得十個口罩

講得啱
政府講得出叫有能力嘅人幫手即係想置身事外
邊有咁著數

推下先

pushpush

想講好耐

我係問自己啲醫護朋友要唔要，等佢再問佢啲朋友。因為都唔係訂咗好多盒，幾個人分都分晒，接收既人都一定係黃既。

唔知合唔合規格既口罩同ppe送都唔用
冇ha野用就唔入ward

講得好，倒貼返工你返岩我個份la陳肇始

g持

低成本自製面罩抗疫

。香港人自救，對抗病菌。 「帽」事既！

明白
覺得好啱
公職人員，在職人士要識得爭取基本需求！
正苦都保證唔到醫護資源嘅話，小市民都係顧掂自己先

好嘅

冇撚錯
醫院冇N95我撚會同佢入房做case
點解要搵自己條命同佢搏！？
用自己私家野一陣又話唔保onL79

佢搵唔撚到資源就係醫管局同政府嘅問題 佢地要負責啦

又好似岩

認同千祈咪好心做壞事

agger！！！！！！

講得岩，政府班唔夠口罩返後可以令到d主張專業操手個d醫護都驚埋一份，被迫罷工埋一份

你地班黑醫護一個月偷左幾千萬個口罩,快d嘔返出來啦

過去半年已經好多人被自殺，大家都唔想出事，唯一方法就對準政權

一早係咁講
係班黃絲勁好心咁幫政府拆彈

agger!

Ching你地應該早d出聲，出面班傻閪日日爭住派比廢老同醫護攞光環

推~

好慘，本身唔夠口罩唔做野好有說服力，點知俾人幫政府貼錢迫開工。

之後政府過骨就會領功
政府帶領下零死亡乜乜柒柒
話多謝大家齊心抗疫
以後不分黃藍和諧繼續共度時艱

諗起都打冷震

大愛橫行

推
Well said

講得啱

其實講得好！醫護返工，係HA係院方有責任提供足夠保護裝備！

你偷左幾多盒口罩呀

push!

點睇呀其他醫護？

樓豬岩得岩醫護加油

講得好岩，醫管局有責任提供保護裝備比員工，提供唔到PPE，咪唔好做果D procedure囉
學急救第一句都係，現場環境安全，保護自己，先保護到其他人

你岩

個個popo都冇話缺口罩
政府一定收埋好多

呢D 就講人話, 班大愛撚可以坐返低

p牌推唔到

支持醫護一切決定

賣俾醫管局就得
唔撚可以送
無罩無face shield最多唔做野

認同，推！

無口罩咪政府解話，順便公佈下csi d數量有幾多去左醫護到。其他去撚左邊？保護衣又唔夠 床位又唔夠 人手又唔夠。要求政府增援 向公眾交代。何去何從

比廢老都一樣，每次你比d廢老都只會diu你， 只有一次你唔比佢地就diu到你死， 明明係政府要做既事 , 你地做晒，善意只要留給同路人就好了。 我地以經負出左好多， 應該講 好多手足負出左更多。請善待負出更多的手足

公司請人本身就應該包埋僱員嘅安全

佢比唔足嘅 唔撚怪得啲員工罷工㗎喎

大陸話有 1700萬 個口罩畀咗香港，包括HA

一邊戴住自己買嘅口罩，一邊謝主隆恩吧

講得好，基本物資都冇攞正牌唔返工

明明無口罩就可以合法地唔進行危險工作。

推 認同

你就當第時outbreak儲落嘅醫療資源
到時醫療就係稀有資源

自己口罩保險唔包架

其實這些優先口罩可以係留俾醫護平日用，欣賞他們為香港的付出

大力推

點樣都好 醫護既手足一定要小心

其實岩
下次出現示威場合，黑警會唔會比架裝甲車，防暴裝備/軍械醫護人員先？
佢地入醫院醫人咩？佢地照顧患者咩？
最核心係屌緊佢地怕死，搶醫護裝備
搞到社會資源錯配，而個政府唔直視問題
明顯利益輸送

如果民間力量強行修正，姐係做埋政府果份
幫佢地抆屎

辛苦哂

根本唔係基本防護 但相應程度醫院至啱
你入高危房就要有相應gear先好入

企硬

?

希望用劣工保醫護

啱呀，所以之前有班廢老屌店舖優先賣俾前線人員係啱的

真！

一早已經咁講！
有咩理由醫護返工要自己撲口罩？！
愈係同情佢哋愈令政府置身事外
嗰啲冇裝都要返嘅人 出咗事我係唔會同情佢哋
即使病人有咩意外 應該全世界矛頭一致對政府！

奴性太重 咩都阻止唔到佢地去返工既慾望

So far聽過想派口罩最好既方法係黃店跟餐送一兩個

一冇就停工
政府自然會諗掂佢

宜家啲藍絲係咁吹話係佢哋拎走哂啲物資
我哋可以做嘅就係係網上輿論戰到瞓身幫佢哋
一話醫護偷嘢就話要報警徹查
用啲數據 最好係簡單嘅圖 去證明

聯合藍黃？太天真 你周圍去睇吓啲藍絲點樣抹黑先啦

簡單而言邊個會帶錢翻工

唔通某部隊去外國訂開工架餐咩。

支持樓主

呢句真 無理由靠市民去解決醫管局同政府管理不善嘅問題

唔想再幫呢個仆街HA捱義氣

呢個真係ha責任

了解

me too

agger講得好

無晒口罩咪停工囉 支持

政府要做大把方法 就咁將popo啲物資徵用就即刻得 問題係佢地死攬班狗 我地無必要幫佢諗

岩 唔應該係貼錢番工

講得好好
咁都仲返工甚至肯入dirty team
一係藍絲 一係愚忠

同意, 難聽d講政府都唔做野點解小市民要做埋佢果份, 仲要交稅俾佢幾十萬一個月糧, 做錯既又唔係我地

認同, 醫管局, 東華三院, 博愛.... 個個管理層幾百萬一年, 究竟做過乜?!

講得好，轉頭如果某政府部門，又提出意見反政府及黑狗隊，之後又刻意唔提供裝備俾某部門，某部門冇需要既安全裝備提供，唔通又同佢搵命搏?! 到時坐喺道唔埋去搵命搏，法律上都冇得追究你啦 ! 大家熱心咁做係好，但林奠及三萬黑狗笑緊你地囉!

講得有道理，支持！但捐贈既口罩可以係上/下班時用，希望所有醫護人員都平安健康

講得啱呀
如果佢冇晒
停工囉講完

睇到時香港政府大獲啲定係啲醫護大獲啲？

良心價賣俾私家醫務所有無得諗

啱，推

呢啲唔係叫偉大 係叫愚昧

但你地都要冇野保護既情況下
唔好做

唔怕比人寫花SDR?

你岩, 要有足夠裝備提供先可以如常工作

啱 冇曬咪大罷工

推！！！！！

ho

推

成日好心做壞事
- 派口罩畀老人家
結果係排幾個鐘，得5個口罩

- 黃藍是政見
結果唔使分黃藍 派埋畀藍屍
派完又無文宣令淺藍變黃
藍屍攞完口罩
返去繼續睇TVB
睇你抗爭者幾時死

藍店派口罩 黃絲又去攞埋一份
士多、惠康 秒搶物資糧食

其他諗到再講

支持 咪撚幫個濕鳩正苦做

支持醫護

無錯啊你捐物資係拎到光環，但呢個本身應該係政府做嘅事你做乜柒要幫佢頂？

同打風後幫手清樹差唔多，交咗稅原來唔使做嘢

我都系咁話，推埋我另一po, same rationale

叫市民眾籌買ppe俾醫護？咁政府責任何在？

講得好！支持！

推爆

正正係我返工嘅mindset

同意
安排充足既裝備係垃圾ha責任，
唔足夠既話醫護大條道理唔做。

大家唔好好心做壞事，至少唔好送上病房。

認同 謝謝你地

講得好岩 到時乜都無 罷工無人怪你

有幾多個真係按章工作先？
有幾多個真係會因為冇裝坐係度唔做？
會既話琴日啲醫護同救護 見到班仆街差老一早停左手啦。。。

一個口罩用一日
醫院消毒酒精又限住用
但醫護依然努力工作
甚至自己比錢買口罩
真係好心up

我求下你地班醫護可唔可以唔好咁偉大
學下死差老自私啲
真係要齊心按章工作
點解要用自己條命黎幫仆街政府奶共

警察咁好裝備
醫護呢屌你老母
嘔十幾億出黎放係醫療到
再同我講冇口罩

一句講晒，唔夠防護裝備就唔開工

「我係一撚定會坐係到咩都唔做」
係就好喇有咩事班藍醫護上囉

啱
幫醫管局
幫林奠同高官
幫黑警
維穩做乜嘢

唔好搵命博 唔值得
按章工作最重要
冇口罩就唔入ward啦

Well said.

型

Oush

Respect!

推！

唔夠就戴豬咀返到ward門口say個hi然後898

利申有罷

岩！我地係要政府/醫管局做返份內事

講咗好多次，買口罩嘅醫護係最最最左膠嘅行為

push push push

0岩呀，

何必用自己既生命去餵養極權

萬一有 醫護 走左， 政府最多咪幫你整個碑，追頒個章
做埋d門面野

你既家人呢？
呢個政府唔配你咁_樣斷送條命比佢

罷工啦 。

雖然好難聽，但其實講得好0岩

推呢個

危險工作場所提供適當保護係僱主責任 ...
所以無就唔應該開工, 而唔係自備, 無經過院方品質保證的裝備,
亦可能對自身同病人構成風險, 是不負責同冒險的行為.

好糾結

Push 唔好 好心做壞事
私伙裝備用左有咩事佢實唔認數

其實你呢個post係要叫醫護同行，醫院無足夠裝備，你地就唔會開工
如果佢地無呢個心態，無論有冇人派都好，佢地仍然會周圍撲口罩
所以係唔關優先賣/派比醫護既公司/機構事
係你地個心態呀

Respect

不嬲都話送口罩比醫護果啲係維穩閪

真
啲黃店咪又係收到有醫護救助 先用盡方法買口罩返黎
建議醫護真係按章工作

係都比社會上有需要嘅人先

第二果樣你發開口夢咋？
去到呢刻都重有淺藍/中間派？

推呢個
捐口罩唔係淨係幫梗政權拆彈咁簡單
係出事嗰陣係黃屍嘅錯 (而家就出硬嘅)
唔好攬政府嘅錯上身

會跟足infection control guideline

support

推
希望大家都健健康康

優先俾口罩醫護戴,不了

支持！！

呢個要pish

返工係為興趣，貼錢都無所謂

Push 醫護小心啲！！

正皮已給。

呢個根本係醫管局的責任

你老味 日日只可以限兩個口罩 根本真係好撚容易奶野

支持醫護所有決定

要留住條命呀

支持你地任何決定

萬事小心
保重

係自己用 唔係返工用

講得啱呀！

乜攪成咁呀?

醫護物資係要林鄭/政府/高層煩惱既野
請大家唔好做埋人地果份

林鄭話會確保醫護物料足夠
大家就睇下佢做到乜出黎
唔夠物資睇下班藍絲狗醫護會點
(而家黑警既物資都....)

物資可比私下比良心醫護保護佢地既私人安全/醫管局員工陣線
總之要相信佢地

利申:識好多前線醫護+真心唔係事後孔明

支持政府爆炸

我D 口罩係放工用 冇裝備. 我唔會做high risk 野. 參與過罷工. 然後我會打算嚴格執行infection control.

又岩

林鄭在12月儲備醫療物資的黃金時間在忙什麼呢？原來還是忙於為警察添置新裝備

其實你罷工想爭取既其中一樣野就係呢樣
你地又未爭取到，罷到一半投票返工
咁市民都係擔心你地o者...
講到好似佢地破壞左件事咁...

排2個鐘終獲5口罩，70歲忠實粉絲怒刪與萬世妖孽林鄭月娥合照

真
利申上星期既condom

已經看透左
說緊同事一齊看透

最後嘅談判話語權都係喺醫護手上
連提供充足裝備都冇就投復工
有時有啲嘢同街頭勇武一樣，要堅持頂硬上
邊有咁多時間等咁多和理非黃豬進化

冇錯！！明明係條柒婆佢地要負責去派！！點解變左香港市民幫佢地班仆街去比？？香港人都已經要通宵排隊買！！如果繼續再係咁佢地跟本唔會去解決問題！！
情況就等於你一個人做緊10個人既野..明明已經overload但你仲繼續死撐！咁老闆咪唔會覺得你辛苦唔知你已經頂唔順囉！！仲覺得可以繼續加工作量添！！

所以香港人應該停手唔好再幫政府去做佢地應該做既野！！拎返晒d 比大陸人既CSI口罩比香港班醫護佢地用緊自己條命去幫緊班外幫人咋！！😒
冇資源自然就唔可以再幫個班外幫人啦！！叫佢地死返上去咪再害香港人！！咪再累香港啦！！

我就係要呢啲.jpg

回帶參考

公院口罩僅夠用一個月 林鄭籲外界提供採購途徑

【本報訊】武漢肺炎肆虐，全城鬧口罩荒。港府和醫管局昨日公開口罩存庫數目，分別有1,200萬個和1,600萬個，只夠應付政府部門和公院使用約一個月。特首林鄭月娥承認撲口罩很困難，政府已全球訂購了4,000多萬個口罩，但不確定能否全數兌現。她又呼籲外界若有途徑採購口罩，可轉介給特區政府。
記者：張文鈴

林鄭月娥表示，政府現存只有1,200萬個口罩，形容一點都不充裕，只夠政府部門使用一個月。除了透過中央政府協調，從內地輸入早前訂購的1,700萬個口罩外，物流署在20個國家共400個供應商，已訂購4,800萬個口罩，當中300萬個已經送抵香港，主要是透過直接採購，不需要透過價低者得的招標程序，但她只能期望這些口罩能夠順利全數運抵香港，因為當中仍面對很多不明朗因素。

支持你哋

其實你講得好岩!!!!!!!!
唔應該由民間比口罩或你地去自費買
支持醫護!!!!!!!

岩
公司要人做野首先要提供資源
唔通你要我做野跟著我要自備電腦？冇我咪唔撚做

唔好再比醫護了

1）當醫院無哂口罩時 本身想罷工既有充分理由去罷
2）唔想罷工既都要被逼去罷
3）自私自利既藍絲醫護 見生命安全都無保障 又嘈

商戶唔好再醫護優先 市民唔好捐 醫護盡快用哂剩得既存貨

到最後 等到無哂口罩 自自然然就罷工

講得實在太好
打工姐
唔係博命

岩
口渴就要除罩飲水換罩
唔好省

無錯！！

WELL SAID

認同
我係同行，見到你地咁
真係好想捐口罩
但又覺得係益咗仆街HA
好矛盾

PUSH

黑警大把醫療裝備
就咁企下街都用可以浪費最高階防護裝備…
政府無物資？去問黑警拎番咪得囉！
洗撚市民捐咩？？？

你地捐d普通外科口罩無用嫁wor
要捐就捐n95

唔好免費貼錢幫政府打工解決難題，咁樣只係縱容個垃圾政府越黎越懶
重有出面義賣口罩就比翻黃絲經濟圈，唔好益左藍屍廢老

咁你身邊嘅人肯罷工未

呢個大推，冇可能要自己買裝備返工
黑警唔好自己買槍? 屌!

諗過 但佢地都係政府嘅人 唔會so你

有得走就走

完全贊同

真。推

僱主責任
推

明白了

一間你戴住隻唔係HA提供既PPE 瀨左野
跟住佢話你隻野唔合規格 包險唔包你
之後就babababa
官字兩個口

總之唔好用私伙野 一定要佢提供

根本就係，難聽d死左都可能冇得賠
尤其是被起黑護黑醫個d

Aggressive

鬼？

根本政府就係睇死你地民間自救做到野，既然咁都有裝備，咁我d錢留返比popo唔好？原來唔使提供裝備間醫院都function到，我做咩仲咁博命去搵裝備

G chi

講得好
屌睇唔過眼呢啲歪風好撚耐
Ot係咁 抗爭又係咁

屌你佢唔比口罩 比唔到資源你既 咪大條道理唔撚柒返
你保障唔到我 我點返
而唔係我地自己吞聲忍氣 搵方法去做
之後慢慢唔合理變常理 甚至再變本加厲

推
唔好賣命

pushhh

無錯
D人有冇諗過如果醫護唔係用醫院提供既野出事
工傷都未必有得賠

認同真係唔好亂用出面街賣非HA指定supplier認證批準果d雜牌口罩

[轉貼]「無保障」沙士個時，患病醫護好撚慘，俾政府走數！

cls公司連handrub都冇

又係呢D 自己講

show 小小個證都得掛

係
無口罩提供可以大條道理罷工唔返話請假撲口罩

721 831 101

一定要正常使用，迫佢快d爆煲

比你私人時間用, ok?

弊在啲醫護冇裝備都寧願喊住口照開工呢
中咗招又唔告個僱主
你地真係敢唔開工先講啦

大家有口罩想俾老人家請俾銀髮族

留名睇醫管局跪低

講得好，呢個時候就左膠上身真係搵自己條命教飛

你有道理，但係亦有前線醫護唔忍心停止照顧病人，無奈接受道德綁架。呢點有冇人送裝都改變唔到。

或者可以提意：送裝備嘅組織唔好直接送俾醫院，以免幫政府維穩。而係直接提供俾醫護，醫護自行決定要唔要。

解決呢個問題好簡單
派比醫護嘅 攞番去比醫護屋企人用
醫護自己用番醫管局嘅資源 唔夠就嘈政府
醫護未必有時間幫家人搵口罩

加油！辛苦哂！

無撚柒錯！

好似消防咁
部門唔比氧氣樽你 唔通自己帶咩

不能同意更多
捐物資啲道德L，醒未。

fake checked?

可惜係醫護自己決定唔再罷工
咁佢地要上前線，我地係咪要睇住佢地死?

支持
但睇到話聯合醫院一間一日都用成千盒口罩，其實啲人捐極都唔會夠

希望所有醫護都識咁諗 推

勞工處放撚緊假等下先

支持!

IOD 賠死HA

講得幾有道理:

唔好直接捐比前線醫護人員，第時有咩事醫管局可以話醫護無用指定裝備而唔認數嫁。

搵方法賣裝備比醫管局，經佢手先比前線用，一來減少捐贈成本，二來醫管局無得懶前線無用指定裝備。

好似比罷工更有效
所以暫時唔好再捐口罩比前線醫護

What you have stated, "我係一撚定會坐係到咩都唔做", were the steps listed by OSHA (Occupational Safety and Health Administration) in United States if I understand you correctly.

USA OSHA () stated:
"1 )Ask your employer to correct the hazard, or to assign other work;
2) Tell your employer that you won't perform the work unless and until the hazard is corrected; and
3) Remain at the worksite until ordered to leave by your employer."

I know nothing about law so I may have missed something but it appears that HK Cap 509 s6 has not stated specific legal procedures for workers to exercise the "Right to Refuse Dangerous Work"..

On[blue] HK CAP 509 [/green]( )
"Enforcement of the Ordinance / Penalties
1) The Commissioner for Labour is empowered to issue improvement notices and suspension notices against workplace activity that may create an imminent hazard to employees.
2) Failure to comply with an improvement notice constitutes an offence that is punishable by a fine of $200,000 and imprisonment for up to 12 months.
3) Failure to comply with a suspension notice constitutes an offence that is punishable by a fine of $500,000 and imprisonment for up to 12 months.

It talks about $ penalty and imprisonment which are at the discretion of and decided by ( ...."empowered to issue...") the Commissioner of Labor, who may probably be an advocate and may be biased inherently with the interests of HK government ! If Com. of Labor does not issue, there is no penalty !! Hence, workers' rights are not sufficiently protected! OSHA also allow workers to sue employers for wrongful job termination due to retaliations.

All highlighted words such as "empowered to...", "punishABLE" give some rooms for employers to escape from responsibilities ! There are still room to improve. It appears that the law could not protect 100% yet on the rights of workers under dangerous working environments. It is missing legal steps which are more fairly represented in USA/ OSHA regulations !!

Feel free to correct my observations...If you find the reference at the bottom below useful, share with others.

References:

Page 16...

講左好多次
唔好幫政府部門
佢地係應該命令政府比gear架

好多行業好多機構都無
啲人仲返工.....
我公司一日比一個仲要簽名，我都想屌鬼

罷工政府 都唔理 仲諗住靠政府？

Can the union talk with Employment law firm to assess the situation?

The union may have sufficient legal ground to open a case . Employers, whoever they are, may have violated the law on occupational safety! Employers still have not learnt enough from SARS preparations on resource anticipation, control, and preparations....!!

Employers' ignorance cannot be a sufficient defense in court. The upper management are paid so much that they need to be held accountable for predict , anticipate, and fix problems instead of passing the monkey to another's back or blaming others or environmental factors. Get legal consequences or maybe replaced by more competent ones!

The law is NOT tough enough to protect workers!

提供足夠安全的裝備比員工，是傭主的責任

無裝備，就停工

收工戴一收工即刻戴兩個
支持醫護

無ppe就自然會停工

push,屌政府老母

同意。不嬲都話各位醫護無口罩問淋鄭拎。佢俾唔夠你/QC差 咪唔好返工。 但次次都有人屌 不知所謂

咪幫政府抹屎 要知自己做緊乜

Ok 收到

你無裝照開工囉
到時真係毅進仔都笑9你

岩呀 係班醫護喊晒口出黎撲口罩 人地先醫護優先 依家竟然鬧返人地轉頭

Can’t agree more

好似話醫護如果用咗自己既口罩，出咗事，有機會保險唔包

有啲連登仔仲要自我感覺良好咁覺得香港人已經邊緣化咗政府

呢啲叫推人去死

agger 無哂ppe 名正言順罷工
留返 dirty work俾藍醫護啦

最慘驚你地格硬返工

無可能帶錢打工 特別係政府工

好 本身打算賣俾醫護或者手足 而家直接賣俾手足

支持樓主！
你地收到既口罩就放工後先用
尤其你地咁忙 平時都冇時間搶口罩

Agger! That’s not our responsibility

Up

明明政府冇提供足夠裝備 佢可以按章工作/罷工
唔夠裝備又係都要逞英雄 佢要死唔通唔俾佢死?
如果真係因為冇裝而死 佢除咗怪政府仲要怪自己on9

利申 如果我因為醫護按章工作/罷工冇醫生睇or死咗 我絕對係怪政府

其實人地初時目的好似唔係比醫護帶返工

只係因為你地返工時間唔定時，排唔到口罩，所以先優先比醫護

但呢D係左膠大愛式既好心做壞事
明明大條道理可以按章工作/罷工
而家搞到佢地要自己帶罩返工
遲下消防員係咪要自備黃金戰衣入火場救火
而且佢地工作時間用私伙野 有事保險唔會包

無力一推

講得好, 好心做壞事

成日講對準政權果班撚樣而家去晒邊?

最重要係一d來歷不明既裝備幫唔到佢地不特止。如果有咩問題仲會影響佢地向醫管局/政府追溯既權利

推到破萬like

但政權，醫護老細麻木不仁

唔俾口罩佢哋佢哋又好危險

推俾班盲毛懶大愛但唔知道推緊人去死既人睇

冇罩戴咪射落下更囉 下更都冇 再射落下更

因為大家都心痛醫護，與狗黑警相比你們才是護港中堅力量。但是謝謝你的提醒，一定分享此訊息。

唔好再派俾老野

無裝唔好搵命博

推唔郁都推呀

推 政府自己咩

啱吖，仲乜救柒婆，無口罩等佢死返出嚟，你哋個個幫拖，柒婆仲開心。

轉頭仲要多謝都無句比人屌返你哋柒

推 講得啱 吾好做埋正苦果份

推返上去